讀緊phd既你地題目係一早諗好既定點？

當年我讀master 教授叫我諗好題目先去讀，咁會快點畢業。我因為佢呢個建議真係好快就畢業。

咁讀博士呢？唔係教授就係你老細要跟佢方向做，定係跟跟下先慢慢諗到自己既題目？

有題目，但十成九會dead end然後試過第個

俾老細ban 左？

我做個行係咁
大部份題目都會fail

諗新題目有無諗到好頭痕？

好難想像你本身無啲問題有興趣解答 而純粹係鍾意個discipline而去讀phd

美歐都好, 都係老細主導左個方向
歐洲多數係project based 咁請人
但美國就通常係入到program 再揀老細
前者project 多數都定左
後者你老細會你傾, 但多數佢都有啲題目諗好左
兩者傾嘅過程都睇你嘅input
如果你自己冇想問嘅問題
正如上面個巴打講
咁讀phd 黎做咩
所以最好自己都準備定啲問題
phd 時間就學點做independent researcher
特別你想係academia 生存落去

有諗好題目，但都知會俾老細ban 同多數係老細想做既交俾我去做，但擔心佢交既我興趣可能唔大

請教各位巴打點樣入到美國phd🙏🏽

Apply

有無巴打係讀完博士，入唔到學術界，咁搵其他工留係美國？